周綺萍慨嘆內地人才在港難搵工

本港人才供應短缺，影響內地和外資公司來港落戶發展。另一方面，本港僱主擔心招聘內地人會為公司帶來的弊處多於好處，未有大量吸納內地人才。

安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍介紹，一名不願透露姓名的內地來港金融業從業員分享了他的經歷。他原本是在財富管理公司做金融分析，其後來港修讀金融碩士課程，畢業後在本港一家財富管理公司做分析員，主力研究內地市場發展。

除非工種與內地有關

周綺萍說：「不要以為內地讀完碩士可以留港一年就好容易找到工作，香港好多僱主不會特別僱用內地同學，有特別需要才請，通常工種同內地市場有關，或是處理內地辦事處職務，一定與內地相關才會聘用內地同學。我見到不少內地來港的碩士畢業生，畢業後留港幾個月都找不到工作，便回去內地。」

僱主在考慮是否僱用內地人才時，周綺萍指出，通常會考慮到內地人不熟識港環境、要特別照顧、未必可投入同事圈子、不會講廣東話、同事不知是否接受等問題，「沒有特別需要為何考慮這樣背景的人？請佢變成弊處多過好處。」

招聘難打擊發展大計

一般而言，在中資企業工作的內地人對公司有較強的歸屬感。周綺萍表示，因為內地人較容易適應中資公司。另一方面，在內地做過外資企業的人才，也更容易適應香港的企業文化和更易與港人打成一片。

一家準備來香港落戶發展的內地科技公司，據環球管理諮詢有限公司董事總經理李漢祥介紹，已經租用科技園作辦公室，惟多個月的籌備，不單未招聘到原本計劃的60至80名員工，連16至18人都未招聘到，公司發展大計受巨大打擊。

專家建議銀彈吸人才

李漢祥說：「公司來香港發展，是看到香港某些優勢幫助企業發展，其中包括人才，所以想吸納香港人才，惟整個市場不單這一家公司落戶香港，其他公司也加入搶人，香港的人才需求增長強勁。」他認為落戶香港的企業，必須加大員工薪酬預算，用銀彈政策才能吸引人才加盟，「錢永遠係最現實，打工仔點解肯轉工？我覺得最大原因是為了錢，要重金禮聘，但部分僱主未明白要搵到好人才要使錢。」

真係9up多過呼吸

😵

個頭屌完班公務員，屌人地嫌加得少

轉頭叫人用銀彈請大陸人

咁又黎香港搵工 智障

便宜嗎
人地既心態係最好請個奴隸返黎
7-24咁就最好啦

中資公司呢D 垃圾管理層有邊個敢做 , 轉個頭話領導比人反貪連人工都無得出

應該創造多一些職位給內地青年

創你老母咩！

大陸佬好撚古惑

就嚟到搵工季節，一陣呢條仆街又屌班學生不思進取

再唔係叫價太話，話人地比嘢你學要感恩

周認為，政府要為此負責，除八大院校外，更有大量自資院校開辦學士及副學士課程，令每年大學畢業生供應過剩，市場根本無法吸納

我屌你老母啦，舊年話大學畢業生過剩，而家話人才少

根本自己人都請唔哂，仲話請大陸人

算尻數啦